\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[warn]{mathtext}          		% русские буквы в формулах, с предупреждением
\usepackage[T2A]{fontenc}            		% внутренняя кодировка TeX
\usepackage[utf8]{inputenc}         		% кодовая страница документа
\usepackage[english, russian]{babel} 		% локализация и переносы
\usepackage{indentfirst}   					% русский стиль: отступ первого абзаца раздела
\usepackage{misccorr}      					% точка в номерах заголовков
\usepackage{cmap}          					% русский поиск в pdf

\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\floatname{algorithm}{Алгоритм} 

%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[all]{xy}


\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{empheq}


\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{eepic}

\usepackage{epsfig}
\usepackage{trees}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{theorem}

\newtheorem{theo}{Теорема}[section]
\newtheorem{theorem}[theo]{Теорема}
\newtheorem{lemma}[theo]{Лемма}
\newtheorem{proposition}[theo]{Утверждение}
\newtheorem{remark}[theo]{Замечание}
\newtheorem{defin}[theo]{Определение}
\newtheorem{cor}[theo]{Следствие}
{\theorembodyfont{\rmfamily}
\newtheorem{example}[theo]{Пример}}

\newenvironment{changemargin}[2]{\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{0pt}%
\setlength{\rightmargin}{0pt}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{0pt plus 1pt}%
\addtolength{\leftmargin}{#1}%
\addtolength{\rightmargin}{#2}%
}\item }{\end{list}}

\newenvironment{proof}{\noindent\text{\textbf{Доказательство:\:}}}{}


\DeclareMathOperator{\ord}{ord}

\def\demo{\noindent\text{\textit{ Proof:\:}}}
%\def\rem{\noindent\textbf{\textit {Remark:\:}}}
\def\qed{\hfill $\square$ \goodbreak \bigskip}


\def\eps{\epsilon}

% квадратные скобки в конструкции выбора
\makeatletter
\newenvironment{sqcases}{%
  \matrix@check\sqcases\env@sqcases
}{%
  \endarray\right.%
}
\def\env@sqcases{%
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \left\lbrack
  \def\arraystretch{1.2}%
  \array{@{}l@{\quad}l@{}}%
}
\makeatother



\title{Конспект лекций по защите информации}
\author{Лектор: С.В. Стахов \\Набирали: Панов Лев, Толмачев Александр}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}


\renewcommand{\div}{\mathrm{div}}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Complex}{\mathbb{C}}


\newcommand{\Zn}{\mathbb{Z}_{n}}
\newcommand{\Primes}{\mathrm{Primes}\left(\mathbb{N}\right)}

\newcommand{\pj}{p_{j}}
\newcommand{\pk}{p_{k}}
\newcommand{\dk}{d_{k}}
\newcommand{\qj}{q_{j}}
\newcommand{\qk}{q_{k}}
\newcommand{\Ik}{I_{k}}
\newcommand{\krange}{k=1 \dots L}

\newcommand{\todo}[1]{\colorbox{yellow}{TODO[#1]}}

\newcommand{\BR}[1]{\left(#1\right)}



\section{Основная структурная теорема о кольцах классов вычетов $\Zn$}

%\newcommand{\eqdef}{\operatornamewithlimits{=}}
\newcommand{\pound}{\operatornamewithlimits{\#}}
%\newcommand\eqdef{\stackrel{\mathclap{\normalfont\mbox{def}}}{=}}
\newcommand\eqdef{\mathrel{\stackrel{\makebox[0pt]{\mbox{\normalfont\tiny def}}}{=}}}

\begin{theorem}\label{thm:str} (основная структурная теорема о кольцах классов вычетов $\Zn$)
\begin{eqnarray}
n &=& \prod\limits_{\krange} p_{k}^{d_k}, \; \text{где} \; \pk \in \Primes,\; \dk \in \N,\; \pj \neq \pk (j \neq k), \nonumber\\
\qk &\eqdef& \pk^{\dk} - \text{примарный сомножитель} \nonumber
\end{eqnarray}

%\noindent\text{\text{Тогда\:}}\\
\noindent\text{\textbf{(i)\:}}
$\textbf{}$
\begin{eqnarray}
 \qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad \exists \; (\Ik)_{\krange} &\in \Z^L \nonumber\\ 
\Ik &\equiv&
 \begin{sqcases} 
      1 \mod \qk & \\
      0 \mod \frac{n}{\qk} \left[ = \prod_{j \neq k} \qj \right] & \\
   \end{sqcases} \& \\
\&\qquad \qk \cdot \Ik &\equiv& 0 \mod n \qquad\& \\
\&\qquad \sum_{k} \Ik &\equiv& 1 \mod n
\end{eqnarray}

\proof \\
\begin{flalign}
&\gcd(\frac{n}{\qk}, \qk) = 1 =  \underbrace{c_{n,k} \frac{n}{\qk}}_{\eqdef \Ik} + c_{\qk} \qk  \qquad \text{// используем расширенный алгоритм Евклида} &\nonumber\\
&\text{Для } L = 2\!: \qquad n=p_1 p_2;\quad q_2 = \frac{n}{q_1};\quad \gcd(q_1,q_2) = 1 = \underbrace{c_1 q_1}_{I_2} + \underbrace{c_2 q_2}_{I_1} &\nonumber\\
&\text{Для } L > 2\! - \text{доказательство ММИ с базой } L = 2 & \blacksquare \nonumber
\end{flalign}



%\noindent\text{\textbf{(ii)\:}}


\end{theorem}

\end{document}


















